\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}
Considera el siguiente problema:
\begin{equation*}
  \begin{aligned}
    \text{Maximizar}\quad & x+y\\
    \begin{aligned}
      \text{Sujeto a}& \quad\\
      x & \geq 0\\
      y & \geq 0\\
      2x+y & \leq 2\\
    \end{aligned}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{itemize}
  \item Resuelve el problema por el método gráfico
  \item Escribe el problema en su forma estándar, determinando A,b y c
  \item Dibuja la región factible del problema estándar en $\mathbb{R}^3$
  \item Determina todas las soluciones factibles básicas del problema estándar
  \item Evalúa la función objetivo en las soluciones factibles básicas para determinar la solución óptima. Confirma el resultado anterior 
  \end{itemize}
  Considera el siguiente problema:
  \begin{equation*}
  \begin{aligned}
    \text{Maximizar}\quad & x_1+x_2\\
    \begin{aligned}
      \text{Sujeto a}& \quad\\
      0 & \geq x_1\\
      0 & \geq x_2\geq 1\\
      2x_1+x_2 & \leq 2\\
    \end{aligned}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{itemize}
  \item Resuelve  el problema por el método gráfico.
  \item Escribe el problema en su forma estándar, determinando A,b y c.
  \item Determina todas las soluciones factibles básicas del problema estándar.
    \item Evalúa  la función objetivo en las soluciones factibles básicas para determinar la solución óptima. Confirma el resultado anterior.
\end{itemize}
Considera el siguiente problema:
\begin{equation*}
\begin{aligned}
  \text{Minimizar:}\quad & \quad\\
  &x+y\\
  \text{sujeto a:}\quad & \quad \\
  \begin{aligned}
    x & \geq 0\\
    y & \geq 0\\
    2x+y& \geq 2
  \end{aligned}
\end{aligned}
\end{equation*}
\begin{itemize}
\item Resuelve el problema por el método gráfico.
\item Escribe el problema en su forma estándar, determinando A,b,c.
\item Dibuja la región factible del problema estándar en $\mathbb{R}^3$.
\item Determina todas las soluciones factibles básicas del problema
estándar.
\item Evalúa la función objetivo en las soluciones factibles básicas
para determinar la solución óptima. Confirma el resultado anterior.
\end{itemize}
\end{document}
